林鄭月娥：議員滋擾行為證明目前23條立法已無可能

行政長官林鄭月娥在社交網站帖文，指3名非建制派議員，今日在立法會投擲惡臭不明物體的滋擾性行為，證明以立法會目前的亂象，要落實《基本法》第23條的本地立法已經無可能。

林鄭月娥又說，國歌法要折騰半年才能通過，相信長期被「别有用心的人」污名化、妖魔化的23條，更難以通過立法會，她反問社會是否可以容忍暴力不斷上升、危害國家安全風險增加，認為「港區國安法」是回應大部分市民的期望，呼籲市民就人大常委會的立法工作踴躍發表意見。

好嘢
原來上去係加速
快啲整個國安法摧毀舊香港
我哋先可以建立新香港

點解佢覺得23條無可能 國歌法要半年
但國安法又無問題?

條臭閪想卸膊

國歌法又得嘅？

咪繼續立
其實香港市民意見共產黨點會care
我想睇其他國家反應

今日先過咗國歌法

用緊急法咪得囉屌
仲喺度扮乜撚嘢清高

23條立法無可能但係立左國歌法
咩邏輯?

臭西今日過左支歌法咋，尻吠都過左今日先出黎吠啦

區會唔過半立會直選無一次過半
學咩人講大部份市民

收皮啦

影響唔到人大決定係到兜

我就算比你打壓晒所有示威, 甚至連和平集會都禁止埋, 咁又點?
個政治訴求同能量已經累積左成年, 唔通會突然消失咩?

仲未計依家經濟下滑, 失業暴增,
你唔講政治問題, 香港都有民生經濟層次怨氣
到時連藍絲都憎你
根本香港已經失控 就算暫時無晒示威都好
遲早又會大爆發

你唔攪咁多野就無人想理你

不如之後乜春隨地掉垃圾九屎垃圾都人大過啦

23條不嬲都夠票過